---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۴۴۸
---
# غزل شمارهٔ ۴۴۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گلی ناچیده بویی ناکشیده زین چمن رفتم</p></div>
<div class="m2"><p>به تلخی رفتم اینک در میان این سخن رفتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به دنیا نیست بازاری مرا، این سودم از وی بس</p></div>
<div class="m2"><p>که عریان آمدم، اکنون چو رفتم بی کفن رفتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نه کوشش های فرهادی، نه سودای زلیخایی</p></div>
<div class="m2"><p>ازین هنگامه آخر شرمسار مرد و زن رفتم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>نه یا رب را جوابی آمده نی یا صنم، عرفی</p></div>
<div class="m2"><p>ز دیر و کعبه حیران تا در بیت الحزن رفتم</p></div></div>